和理非入黎！！

其實大家有無諗過我地基本盤係2百萬當初好快就捐到612個基金幾千萬但之後好似無以為繼咁 先唔理612基金係特登儲定錢打官司定係因為太多步驟搞到好難批錢定點

計下數就知如果2百萬 入面有50萬人每個月捐500其實都有2億5千萬起隊軍隊都夠
但點解仲有咁多學生無錢食飯咁多前線無錢買裝咁多義士整牆整到窮 甚至我聽過有被捕過既義士無錢食飯無錢搭車添

我覺得主要係兩個原因
第一個係金錢分配問題 好多錢dum左去d大既組織 到可能612可能星火可能民陣咁 唔係話佢地無幫手佢地幫左好多但有好多地方都需要錢但大家焦點去左大果幾個組織 同一時間令到部份人可能見到原來d大既組織有咁多錢唔洗捐住啦起碼我身邊有唔少係可能叫佢地捐會肯捐但又未必會keep住捐咁

第二個同第一個有關係 就係信任問題 係一個去中心化既抗爭就會出現 人信唔過其他人 就算有班有心人想幫手都唔係咁容易得到人既信任要慢慢做大去 所以宜家可能好多人都係幫手做緊配對呀驗證既工作 令到資源好難好快去到有需要既地方

針對呢兩樣野我有個諗法
就係可以一堆和理非去做「抗爭保險經紀」做法好簡單 每個人嘗試搵身邊10個信得過既淺黃/和理非說服佢地每個月捐500出黎，當然最好可以date back去到6月亦都可以說服佢地另外搵10個人去說服咁。由於你說服既都係信任你既咁自然會對捐錢比你有d信心。而你既朋友既朋友又會對佢有信心咁。如此類推可能都搵到一筆錢番黎。 咁捐去邊呢？ 根據4 degrees of separation 宜家個世界咁細好多時想連去某一個人其實只係需要連4個人左右。身邊仲會搵到人係幫緊手而又真係需要資源既。咁既話就捐錢既人信得過你而你既資源又高d機率幫到有需要既人。咁當然你朋友唔捐比你都得，說到佢每個月捐錢都已經令到成個抗爭多左500都好呀

有人話唔係咁易架葉師傅
咁先要做架嘛同埋我有試過其實身邊都好多人好有心會想捐錢 有d一次性有d月供 一次性咪試下說佢月供 500蚊其實對好多香港人都可能出兩次街既錢但對仔仔女女黎講好重要

【929行動】大家好，我地係Chinazi。

推

巴打你係咪bot黎好快手

叫我？

Yes

光復香港

屌 認真post推唔到work 唔work都推下呀屌

P牌好麻煩 成日開post單機咁

好長，可唔可以精簡d?

idea唔錯, 但
我無10個朋友

簡單d 想像下好似傳銷仗保險咁 搵身邊10個淺黃/和理非說服佢地每個月月供500 說佢地搵佢地身邊10個朋友捐錢，同時將筆錢捐比有需要既人 可能前線可能走左去台灣既義士 可能學生仔仔女女

唔一定10個可能5個點都好
我地需要將更加多被動既抗爭者轉化做資源

推呀

明明2百萬人係基本盤點會有人無野食有台灣義士無錢被逼番黎架

其實我覺得
只要612 星火個D，每個月吹一次大雞就會有一大堆人捐
每個月定期捐未必個個自動波做

幫你推下先

所以咪要說身邊既人做
問題就係大組織就囉哂成堆錢
但係有好多唔同小組都好缺錢 呢d大組織既錢去唔到有需要既人手上
我地唔係要大台咁點解捐錢又只係識捐大台
唔係話佢地無用但好多人都需要幫 佢地都幫唔到哂

絲打

我覺得月月定期捐會好易變左NGO呃錢咁
大家慢慢懶得監察，之後好易變質
所以暫時我都係定期捐比媒體算

至於小組織就不嬲都難籌錢，知名度同可信度都無咁高

同埋我同意唔係個個會主動捐所以我地要好似保險經紀咁間唔中煩下佢 了解下佢唔同時間既諗法

點解想月捐因為班學生班走左去台灣既義士無野食既唔會今個月食飽下個月就唔洗食野架嘛

不過捐媒體係你既自由但我地可以一齊幫手說一堆被動捐錢既人幫手 說到一個成個pool都多一筆錢可以100可以500

最重要係要轉化堆被動d既人

眼訓唔推啦

同埋就係難籌先要搵方法幫手籌
因為而家成個抗爭係去中心化
好多真係幫手既就係呢d小組織
但最少資源又係呢d小組
咁樣好唔持續到

其實我之前都有做過同事夾錢落去派幾十張八達通咁
如果用地區GROUP搞唔知有無得諗，而家地區性動員力都幾高

點"叫"和理非去每個月捐錢先
整份同意書出嚟叫佢哋簽？如果說服多一個人每月捐$500就可以問發起人一次性claim番$50? 發起一個每月搞錢就簽名嘅campaign? 你諗漏咗最重要嗰樣嘢，即係點樣去實行喎

概念唔錯 但實行上黎有困難

點解唔整返個連登基金

咁有咩平台基金收錢先說服到

我都唔知 想大家brainstorm下我果陣係將部份我識既人做緊既野share比我信任既人知睇佢有無興趣捐錢
果陣都收集到萬幾既
所以我覺得最重要係個信任..咁當然因為你既朋友會信你 而你要搵個你信既小組去捐 最多間中比番單佢地睇
試下去說下身邊既淺黃去捐就會明

周圍派八達通都未必去到最有需要果班果班硬頸仔女唔信得過人都唔會要同時可能派左比d無咁需要既人到

地區性係指搵地區組織咩元朗民生關注組果類？

一齊brainstorm下啦
試下做就會有效果架啦
我諗緊有無可能推個icebucket challenge咁叫人捐錢但點樣令到佢變viral係一個問題

其實可以諗諗
巴打有無興趣搞
咁就要諗諗幫邊類組織係目標 因為一做大 做基金就肯定要核數

無架宜家想做既就係 你信a組織 而你身邊既人信你 咁樣去建立信任 我試過都ok ge 其實有d似保險咁

其實我都知咁樣做唔係容易
但宜家行動既人真係唔多
如果資源係靠行動組自己捐出黎
同時大既組織先囉到被動既抗爭者既資源真係無好好利用到人多既優勢

一齊集思廣義啦

益

ic
但係收集到嗰萬幾係你自己買裝備派去前線/捐星火定點？因為要說服到人捐，首先要同佢講點樣運用筆錢，所以說服嗰個要有plan, 口材，人際關係同埋份人可靠，如果唔係個個人都有依啲特質，我哋就要幫佢哋諗個方法, 咁先可以將件事普及化

你又岩
唔係地區組織，我諗法係直頭各大地區tg group admin自己組織義工隊
而家呢類group行動力好高

你岩 我果陣係因為身邊有小組所以諗住幫下手籌錢 而身邊既人又咁岩都信我咁我只係將部份內容講比佢地知佢地已經ok肯捐

我覺得和理非既巴打可以睇下附近有無小組既人 而家世界咁細總會搵到 再唔係試下自己plan下要幫邊類人買咩物資咁 我覺得和理非最大好處係無咁大壓力乜都唔講得咁 當然唔係叫你爆響口但將部份資訊公開係增加到身邊既人信心

至於人脈我覺得人脈固然重要但好多時保險佬都係將佢識既人 小學中學大學etc砌個人名單再逐個approach 咁我本身係fb有keep住share ge都有d人有like咁我諗住下一步可能搵下果班試下咁如果我繼續籌錢

巴打有無咩建議我都唔知固將佢普及我只係試過好似work work地就想大家有心既一齊做

搵佢地幫手籌錢？其實去地區頻道宣傳下可能都work

建議樓主下次開post標題開番準啲同吸引啲

如果唔係你推足一星期冇人會入嚟

利申：過來人

成堆標題黨...

至少標題講清楚自己想點先囉

等我一陣開多個post先
P牌出po好麻煩

其實係咪即係想做到資金鏈遍地開花
我相信你班朋友一定有勇武又有淺黃又有藍， 只要做個體戶擴散開去
前線手足自然會係前線搵到疑似需要幫助既人口，再合理分配
做到資金貼地化+遍地開花模式
確保最短時間用到係有需要既人到

係呀 就係想做到類似既野
概念好似保險咁人傳人

暫時概念係18區可持續發展經濟源
目的係用大量地區型小資金流（小圈子流）取締大型612基金
減少行政開支 批發時間 個案可靠性提高（朋友搭朋友） + 可持續發展（ keep follow up)

巴打覺得可行？